<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contexts>
   <context id="ElGamalWizard" title="ElGamal Verschlüsselung">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung der ElGamal Verschlüsselung. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="RSAWizard" title="RSA Verschlüsselung">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung der RSA Verschlüsselung. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="AESWizard" title="AES Verschlüsselung">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung der AES Verschlüsselung. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="IDEAWizard" title="IDEA Verschlüsselung">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung der IDEA Verschlüsselung. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="RC6Wizard" title="RC6 Verschlüsselung">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung der RC6 Verschlüsselung. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="HMacMD5Wizard" title="HMacMD5 Hashes">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung des HMacMD5 Hashes. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="SHA1Wizard" title="SHA1 Zufallszahlengenerators">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung des SHA1 Zufallszahlengenerators. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="DSAWizard" title="DSA Signatur">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung der DSA Signatur. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="MD5Wizard" title="MD5 Hash">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung des MD5 Hashes. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
   <context id="SHAWizard" title="SHA-256 Hash">
      <description>Dies ist die FlexiProvider Implementierung des SHA-256 Hashes. In der Algorithmen-Perspektive stehen Ihnen noch weitere Einstellungsmöglichkeiten für diesen Algorithmus zur Verfügung.</description>
  		<topic href="PLUGINS_ROOT/org.jcryptool.core.help/$nl$/help/users/general/perspective_algorithm.html" label="Algorithmen-Perspektive"/>
   </context>
</contexts>
