<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contexts>
	<context id="introductionContexHelpID" title="Bedienungsanleitung Algorithmen-Perspektive">
		<description>Diese Kurzanleitung erklärt, wie sie die Algorithmen-Perspektive richtig bedienen. Dabei nutzen wir als Beispiel, wie in der Slideshow, die RC6 Blockchiffre. Das Vorgehen bei anderen Algorithmen ist gleich, daher kann diese Anleitung auch für andere Algorithmen verwendet werden.

&lt;b&gt;1. Algorithmus auswählen:&lt;/b&gt; Wählen Sie einen Algorithmus im Algorithmen-Explorer aus. Machen Sie dazu einen Doppelklick auf einen Eintrag. Daraufhin öffnet sich ein Dialogfenster, in dem Sie algorithmenspezifische Einstellungen vornehmen können. In diesem Beispiel lassen wir die Standardwerte stehen und klicken auf &quot;Fertigstellen&quot;. Der gewählte Eintrag erscheint jetzt im unteren Bereich des JCT, in der Operationen-Sicht. Um Ein- und Ausgabe, Schlüssel und Operationen zu sehen müssen sie den Eintrag noch mit einem Doppelklick darauf aufklappen.

&lt;b&gt;2. Ein- und Ausgabe festlegen:&lt;/b&gt; Sie können entweder den Editorinhalt oder eine Datei als Eingabe festlegen. Dasselbe gilt für die Ausgabe. Dazu öffnen Sie den Eintrag &quot;Eingabe/Ausgabe&quot;.  Dort können Sie jetzt separat für die Ein- und Ausgabe einen Editor oder eine Datei auswählen. Doppelklicken Sie dazu einfach den Eintrag. Es öffnet sich ein Pop-up in dem Sie zwischen &quot;Datei auswählen...&quot; und &quot;Editor verwenden&quot; wechseln können. Wenn Sie &quot;Datei auswählen...&quot; wählen, öffnet sich ein Dialog, in dem Sie eine Datei auswählen müssen.

&lt;b&gt;3. Schlüssel auswählen:&lt;/b&gt; Jetzt müssen wir einen passenden Schlüssel aus dem Schlüsselexplorer im linken oberen Bereich des JCT auswählen. Um die bereits vorhanden Schlüssel zu sehen, klappen sie einen der vorhandenen Kontakte auf, bspw. &quot;Alice Whitehead&quot;. Dort sehen Sie jetzt drei Kategorien von Schlüsseln: Schlüsselpaare (asymmetrisch), geheime Schlüssel (symmetrisch) und Zertifikate. Abhängig von dem in Schritt 1 gewählten Algorithmus öffnen wir jetzt eine der Kategorien. In unserem Beispiel haben wir die Blockchiffre RC6 gewählt, welche einen geheimen Schlüssel benötigt. Wir öffnen diese Kategorie. Da kein RC6 geeigneter Schlüssel vorhanden ist, müssen wir einen neuen RC6-Schlüssel erstellen. Dies können wir über den goldenen Schlüssel im oberen Bereich der Schlüsselexplorer-Sicht. Es öffnet sich ein Dialog, in dem wir einen Schlüssel für den gewählten Algorithmus erstellen und klicken auf &quot;Fertigstellen&quot;. Der Dialog schließt sich und der neue Schlüssel taucht in der Kategorie &quot;Geheime Schlüssel&quot; auf. Diesen neuen Schlüssel ziehen jetzt mit Drag&apos;n&apos;Drop in den unteren Bereich des JCT, die Operationen-Sicht. Der Schlüssel wird jetzt für diesen Algorithmus genutzt.

&lt;b&gt;4. Operation festlegen:&lt;/b&gt; Jetzt legen wir fest, ob die Eingabe verschlüsselt, entschlüsselt oder gehasht werden soll. Dazu machen wir einen Doppelklick auf den Eintrag &quot;Operation&quot;. Es öffnet sich ein Pop-up, in dem wir eine der drei Operationen auswählen. Je nach gewähltem Algorithmus stehen nicht alle drei Operationen zur Auswahl.

&lt;b&gt;5. Operation ausführen:&lt;/b&gt; Um die Operation mit dem gewählten Algorithmus, Schlüssel, Ein- und Ausgabe zu starten klicken wir auf das grüne Dreieck im rechten oberen Bereich der Operationen-Sicht. Die Operation wird jetzt ausgeführt. Wenn Sie als Ausgabe &quot;Editor verwenden&quot; gewählt haben öffnet sich ein neues Editorfenster mit der Ausgabe. Wenn Sie &quot;Datei auswählen...&quot; gewählt haben, enthält ihre gewählte Datei jetzt die Ausgabe.</description>
		<topic href="$nl$/help/index.html" label="Algorithmen Bedienungsanleitung" />
	</context>
</contexts>
